*唔係行動/分化/風向post* <<一名無名抗爭者的自白/遺書>>

打到1999咁，好長，但希望禁入嚟嘅你可以睇哂去

呢四個幾月，香港人大家都辛苦了。大家抗爭故事都好特別，但各位烈士生前所經歷嘅事無人知曉。一諗到呢一點就好心痛好心痛。相比之下，我嘅故事其實更加係微不足道。

只希望，我嘅故事可以令一班無知/中立/港豬醒返少少。論痛苦、論慘，我有排都無資格話自己係。但正正因為有呢個諗法，由唔知幾時開始，就渴望自己係最痛苦果個。縱使心底裹知道自己咁樣並唔能夠為佢地分擔苦楚，但最少，當手足話自己好痛苦既時候，我都可以身同感受。

因為咁樣，我開始被呢個情感沖昏頭腦；開始自己一個行動、發夢嬲到衝動到想自己一條友單挑一班防暴（好彩被手足扯住遏止）、開始0gear上前線赤裸裸地食煙、用遮擋彈（個人認為，勇武係心態，而唔係有咩gear）甚至痛苦到好想自殺了結自己生命。見到有手足被捕救唔到、有疑似被自殺嘅case、新屋嶺⋯⋯一諗起呢一切，就覺得自己就算犧牲生命同當權者對抗，都彌補唔到。定應該要問，點解我會覺得係我自己要彌補，而唔係警察、港共同中共？

「當獨裁成為事實，革命便成為義務」
梁天琦所講嘅：「做嘅事要對得住自己良心，做好自己，盡好本分。知道將來我地下一代回望返我地嘅時候，我地係可以堂堂正正咁抬起頭同佢地講：我當年有付出過。」無錯，正正因為咁樣，所以數得出既野，我差唔多乜撚野都做撚過哂咁濟，包括和理非，包括勇武。係到咁講唔係想鬥叻，只係想講，倘若每一位抗爭者都可以再付出多少少，再踏出自己嘅comfort zone，可能勝算就會大好多。星星之火，可以燎原。

每一次陣地戰（個人覺得無咩用，但好難避免）嘅實地經驗，都係犧牲緊手足既前途，甚至性命去換返嚟。第一次去，可能見到防暴就已經淆底，無勇氣其實真係唔緊要，但每次出去，請記住自己仲有機會軟弱、去散水機會，都係因為有一班前線勇武冒住生命去守護你地，守護我地親愛嘅香港。一諗到呢樣，其實真係好心酸，佢地其實大可以做港豬，乜都唔理。各位手足可唔可以繼續堅持落去，試吓付出多少少？

曾經我只係一個無夢想、無大志既死港女。由細細個開始，小學嘅時候會抄「模範生」既職業志願嚟作文，到大學揀科嘅時候，自己睇得太多空姐空少vlog睇上腦，以環遊世界做人生目標，揀左讀飛機。直至到呢場反港共既「時代革命」，過程雖痛苦難堪，但係我係呢段時間入面，終於搵到自己既人生目標，就係「光復香港」。曾經我願望係希望自己係二十歲前能夠自己一個去旅行，之前覺得咁樣好勇敢。點知，我最後無達成到，但變咗自己一個上前線，諗返自己之前既願望真係好膚淺。

其實自己並唔係天生勇敢，自己平時見到隻會昆蟲會嚇到縮埋一舊、返工面對西客/西上司會唔敢出聲反駁、被非禮都係淆底啞忍⋯⋯
然後唔知邊到嚟既勇氣，連發夢乜野抗爭者手冊都無睇過，就第一次去前線支援，係物資站拎住無罐嘅3200就去戰場。好記得一開始嗆到仆街，撞到朋友，佢哋笑柒我哋戴豬嘴無罐，仲要唔識戴要手足幫。屌，真係好柒當時係諗住做跑手傳遞物資比前線，但子彈無眼，成粒tg成粒飛到我面前，然後出煙。我嚇到呆左唔識冇反應，企左係到。然後好快地，其他手足即使衝哂過嚟撲煙，我更加呆，原來手足已經進化到呢個地步⋯⋯
然後，我開始學識點配豬嘴，買gear乜乜乜。
但去到而家呢刻，我發現勇武最急需嘅根本都唔係gear，而係準備抗爭、犧牲嘅覺悟。有咗呢種覺悟後，即使你只得一個普通外科口罩，都可以企前線抗爭。

隨住發夢次數愈多，經歷嘅事愈多，精神上壓力同埋痛苦就愈嚟愈大。救唔到被捕手足、疑似被自殺、新屋嶺、無極限警暴⋯⋯一切都令自己內疚，點解受苦受害嘅唔係自己，點解我好似做左咁多野，香港人犧牲咗咁多，都仲未成功⋯漸漸地，我開始封閉自己，維持唔到抗爭外既「日常生活」，好多野都唔可以分享，開始自己一個單拖行動，去到某晚自己真係捱唔住，啪左成排止痛藥自殺。點知自己死唔去不特止，下半身仲抽筋左一晚。所以，我去左睇醫生，救返自己。

去到而家，其實要我同抗爭脫離真係好難好難，要我拋棄曾經同過我一齊出生入死嘅前線手足，要我唔同tg/Twitter手足停止聯繫，其實放棄真係仲難過堅持落去。而家嘅我已經無再落場，無再文宣，連最普通嘅懲罰黃店都做唔到（無胃口食好西）。而家嘅自己好似一個廢人一樣，日日都諗住點解自己仲未死，要幾時先好返，要捱藥物副作用捱到幾時，我會唔會香港重光後都未好返，點解自己咁廢⋯而家對我嚟講，留住自己條命都係一件難事咁。跟據醫囑，我要完全脫離抗爭去休養自己，否則佢會送我入院迫我格離⋯其實真係好難好難，即使自己休養都好，都一樣同緊自己心魔打仗，有時候意志較薄弱嘅時候真係好想食哂所有藥，獅鳥自己算。

但係我知道，如果我而家就了結自己生命嘅話，我就有1/6機會投胎做中国人，下世都繼續比呢個極權欺壓。我會好對唔住一班受傷被捕嘅手足，甚至已經犧牲嘅義士。所以即使有幾難堪，副作用有幾勁，個心有幾唔安樂都好，我會盡量會令自己快啲好返，重投抗爭，為其他捱唔住嘅手足補位。咁講好似好易，但其實好撚柒難，我諗有情緒病嘅手足都會明白：生命可以好頑強，但同時亦都可以好脆弱，不堪一擊。

以前我都會問點解「有勇氣自殺無勇氣面對」呢啲廢話，但我而家好撚明。當選擇了結自己生活嘅時候，其實已經真係撐得捱得好辛苦。當每一日能夠生存都可以成為一個目標嘅時候，其實每日每分都好痛苦。如果他朝有一日我真係捱唔住嘅話（希望唔會有呢一日），希望各位手足可以屌得細力啲，其實我真係盡咗力㗎啦。

希望我可以儘快好返，打返好白己精神狀態，繼續同呢個極權鬥長命。

「光復香港 時代革命」

推

加油

唔知你經歷左咩
但我好明白真香港人都想睇住今次歷史改變
唔洗急
因為青春係我哋本錢
佢哋冇咁長命
我哋一定可以取勝

最後，太辛苦可以諗下大家都有苦中作樂既一刻
留住有用之軀
話唔定下次你會有機會幫到人

咁都有負評係咪cls

Last pish

Pish

11月2日，我地會再會

「但係我知道，如果我而家就了結自己生命嘅話，我就有1/6機會投胎做中国人」

啱啊絲打 千祈唔好！諗住呢個point你就有動力生存落去㗎啦

係希望我仲可以捱到

連登得譁眾取寵嘅長文先有人睇
呢啲一定冇人理
Btw 樓主講得啱 抗爭重點不在裝備在心態 所以真係唔好再話手足送頭 呢啲說話難聽又幫唔到手

12月精彩大型購物節 ：第54屆工展會如期舉行